兩姐妹計劃移民海外 5旬港媽憂無人照顧想再生B

▲ 兩姐妹計畫移民海外，5旬港媽憂無人照顧欲再生。

不少上一輩的父母受「養兒防老」的傳統思想影響，希望在自己年老時得到子女的照顧。一名27歲港女於討論區發帖，指自己與妹妹計畫移民海外，而年過50的媽媽擔心姐妹離港後無人養、無人照顧自己，有意「再生多個」，全家聽見大為震驚，不知所措下，只能向網民求助，「點先可以令佢打消呢個念頭？」
一名27歲港女網民日前於「香港討論區」以「我今年 27，我阿妹 25，我老母話想生多個」為題發帖，指某日吃晚飯時，年過50的媽媽突然提出「有意再生多個」，兩姐妹與爸爸聽見後目瞪口呆。港女原以為媽媽說笑，不料，媽媽翌日於通訊群組再次提起事件。

港媽怕悶怕無人養欲再生
港女表示，由於兩姐妹計畫幾年後將會移民海外，惟媽媽不想離開香港，但擔心日後無人照顧才有此想法，
"佢話我哋走咗之後會悶，又冇人照顧，又冇人養……"
然而，港女與妹妹早已向媽媽承諾，將會在移民後每人各付1萬元家用，所以不存在「冇人養」的問題。港女認為媽媽怕悶而勸喻兩姐妹不要離港。她正苦惱如何打消媽媽的念頭。

網民：過咗50仲有得生？
帖文引來網民熱議，不少網民認為媽媽年紀不小，高齡懷孕擔心她身體難以負荷。但也有人認為年屆50懷孕的難度增加，且生育為防老對小朋友不公平。不過亦有網民勸喻港女勸說兩老一同移民外國。

養兒防老

正 仆 街

就係因為你當年唔移民又要生兩個，搞到人哋而家要諗計移民

50歲生，養到用得識搵錢起碼20歲。即係70先有正現金流。
但係而家已經要開始投資。
仲要有可能一夠20佢又走。

ROI其實唔係好吸引。

所以個故仔流流地
唔太合理

生得出先算，隨時經都停埋啦

HKET CONTENT farm

女人年過50想生多個

講故仔條友生番個腦先啦

移左民都要俾家用 有冇病50幾歲冇錢預備自己退休？

最低成本供養搞到個仔無自立能力，咁就要跟佢一世

咪係

呢啲晴報style嘅垃圾文就咪撚貼啦

真理
賤畜廢老

hket, 晴報最撚興自編自導自演

唔好彩既話70 未到都瓜左
不過講到尾都係怕孤獨姐

有交稅政府養 無交稅都係政府養
後生走哂咪班藍屍狗交稅養囉有咩問題

未入嚟都估到係咩報

『邊個播種』先至係問題
『生唔生得出』仲係其次
一日未收經 都仲可以生

養到佢識搵錢時已經7x
唔好彩既隨時掛撚埋
再唔好彩d依個年紀生仔本身都可能會出事

養兒防老正仆街

兒孫滿唐

有人80歲都生到仔
無話無可能既個人身體質素
黃澤鋒老婆52歲先生仔都係咁。點同仔女溝通先最重要

咁咪一齊走囉

兩姐妹識做買隻狗比佢養啦, 養養下就唔會諗生多個架啦

當個故係真 關係好又點會唔一家走

香港討論區班藍屍賤種都想移民
得啖笑

地獄見

50歲生到先講
出到嚟係唐氏就好笑

On9
生多過連官材本都無埋

就算生到，之後都會丟低佢去移民，到時佢都七八十歲，冇得再生

停左經重可以生咩

月經都停左生條柒咩
報紙佬可能未溝過女

年過50都想生仔
但係生條毛咩
過咗更年期
都唔會嚟m啦生乜q嘢呢
生痔瘡嘅就有份

True
呢個係好笑嘅
但係師兄你會唔會地獄咗少少

係咪作故仔

港共好驚人走咩？

又抹黑移民港人
拉

生得出先算啦 50+生仔仲想好似母雞生蛋咁易咩

搵港共養佢

生完分分鐘唔駛養母緊係支持

生多個
然後嗰個都走埋

養得嚟你都死撚咗，仲未停經咩

同連登堆紅字user話自己係飢渴淫女post一樣，大把中上樣真心連登仔信

可能就係當年文革移民左黎香港....如果當初唔移民...留起灣區做小粉紅咁咪好地地囉...

叫啲家姐養咪算
不過都係fake news啦

（有人80歲都生到仔...）

可以叫女婿幫幫手

叫你老豆去家計會紮左佢

支那種就係咁樣害自己害仔女害社會架啦唔意外

佢老公對住佢扯到旗當win左

梗係流啦，50歲生瘤就有，點生仔啊

咁更加要啲走，走得慢要照顧細佬

50 歲想生咪由佢生

生出黎分分鐘有問題要煩埋個老母下半世

50路 如狼似虎

咪由佢生
你都移民

唔知點解畫面係一家人食緊飯時個老母講啲咁嘅野跟住個個都噴飯嘔湯

古巨基老婆52先生仔

明星個老婆你都拎黎比

印度

可以用人工受孕同代母

其實唔係冇可能，尤其佢已經生過

仲有嗰個咩黃澤鋒

唔係去到50幾先收經嘅咩？

見有啲人50頭都仲生到

冇錢咪問政府拎

叫佢老豆唔搞咪得
On99

抵死

50歲諗野都仲係咁on9
生到咪比佢生囉

點解我要為上一代要辛苦自己
呢樣係好多愚孝撚唔會諗既問
除非你話你唔辛苦啦
但做人係應該諗自己 下一代
而唔係將重心放係上一代到

生小朋友預咗佢地大個有自己既路自己生活自己世界
你呢啲賤種建議上天台

移咗民仲要俾成萬蚊家用 cls
定應承住先咋

姐係點？ 明星老婆係新人類？

講到明生仔為左有人養有人照顧 啲人仲中意吹奏父母幾偉大幾偉大